DSE英文口試搶答易失分 「I agree with you」講得太多無理據

考評局出版最新2017年文憑試試題專輯，其中英文科考試專輯指出考生應考口試時，出現多項目問，包括聲浪太小、語速太快及語氣不當等。考評局指出，部份英語會話較弱的考生過於依賴講「I agree with you」（我認同你）或「That’s a good idea」（這是好建議），但之後未有解釋原因。表現最差的考生甚至一直沉默，即使其他考生或考官「點名」提問，亦不發一言。

試題專輯指出，2017年考生多數有發聲及語速問題，包括有少部分考生說話太小聲，考官聽不清楚；另有部分考生說話太快，中途「零停頓」（with practically no pauses），大部分考生聲浪正常，但語氣（intonation）不適當，以上三者都會導致失分。在前一年的考試、即2016年，大部分考生則有發音問題，即未能正確發出生字的讀音。

此外，2017年英文口試亦屢次發生考生「搶嘢講」情況。試題專輯透露，有一定數量的考生參加小組討論時，在考官指示討論開始時，同時有2、3名考生欲啟動討論、並同步發言，惟他們當時沒有停下來、讓其他人發言，反而堅持繼續說話。結果，聲浪較小的考生被迫停止，「大聲啲」考生通常繼續長時間發言，猶如作小型發表（mini presentation），考評局指出，這類考生統統都會被扣分。

唔用I AGREE WITH YOU咪用I see your point

屌你
人地鬼妹鬼仔夠係講野好快架啦
又唔見人地外國扣分？
班老野評考員英文廢就廢啦

屌
諗起當年俾2件友仔屌打我地全場
兩個開機關槍咁

學連登仔留低個正皮咪算囉

搶嘢講又唔得，唔出聲又唔得
人地mini presentation考官又唔主持公道嗌停佢比其他人講
不如你教我點玩

學似以前中化咁輪流講咪好

發言得多又話你口水多，講得少又話你發言少 佢地玩晒

講得快都唔撚比
屌你老母而家又唔係朗誦
你言之有理 句子通順又聽得明咪得囉
搵鬼佬考分分鐘喺語速果度扣到得2
真係on99

完任信唔過呢班垃圾
黃皮豬有乜資格論英文

同時有2、3名考生欲啟動討論、並同步發言，惟他們當時沒有停下來、讓其他人發言，反而堅持繼續說話。結果，聲浪較小的考生被迫停止，「大聲啲」考生通常繼續長時間發言，猶如作小型發表（mini presentation），考評局指出，這類考生統統都會被扣分。

呢招勁,搶野講就算唔高分但最少一定會合格,反而講唔到野就一定fail

真正立於不敗之地又可以打擊對手